凶宅大王：蔡若蓮單位變凶宅 跌價兩成

西南九龍豪宅近日頻發生命案。繼油麻地御金‧國峯本周一發生男子殺妻後雙雙從28樓墮下慘死兇案，兩人伏屍在5樓兩個特色戶的平台上後，事件相隔不足一周，教育局副局長蔡若蓮的兒子今日亦從九龍站擎天半島3座40多樓單位墮下，擱在3座9樓平台，由救護車送院搶救，但告不治。

炒賣凶宅無數的「凶宅大王」伍冠流表示，該擎天半島涉事單位，雖然死者並非在單位內過身，但亦無可避免成為「凶宅」。不過，墮樓等於跳樓，惟跳樓的恐佈程度是凶宅中最低的，「因為跳的時候還是活人一個」，料跌價約兩成左右，貶值比真正凶宅為低。凶宅跌價程度，視乎有多恐佈，如涉及謀殺，跌價料達三成，「五六屍的四至五成」，自殺就兩成。

蔡若蓮報稱住址在擎天半島3座41樓，是她以個人名義於2002年4月以440萬元一手價買入，目前市值升至近2,000萬元。

本港不少住宅的低層戶均建連平台特色戶，惟近年發生的跳樓自殺命案，死者從高處墮下，伏屍平台單位，令平台單位也有機會變成凶宅，平台戶業主變得無辜。伍冠流稱，以上情況，平台單位跌價一成至兩成，看業主賣出時好不好運，「買方咬實有人在平台單位升仙而不是在跳樓單位」。

440 變2000
勁過中六合彩